Joa mõisa walitseja härra Hirsch`i käsu peale sai ühe poole sülla puu wargus,mis Joa puuwedajad Tuulast Pärtli pere õuest olla ära warastanud,mida Meremõisast Kõntmanni Jüri sinna olnud maha pannud,kohtu kuulamise alla wõetud.
Õuest ära wiiad olnud järgmised:Johan Inder,Kustas Inder,Johannes Paermann,Jüri Wemberg,Mihkel Lämpmann,
Joh.Teisker ja Toomas Kehwa.
Johan Inder kutsuti ette ja ta rääkis järgmiselt:Meie tõime need puud kül Pärtli pere õuest ära ja ladusime Reoma kõrtsi juures teiste koormate peale ja tõime nõnda naad mõisa,selle pärast,et ta kõik paremad puud metsast wälja weab ja mööda pere õuesid maha paneb,et tal siis pärast hea kergid puid wedada oleks,ja meie peame sügast metsast kändude wahelt külmetanud jäekronta wedama,pealegi on kaa mõisa walitsus seda maha panemist kõwaste ära keelanud.Aga et see asi ei ole heaste korda läinud,siis pakkunud naad need samad puud koormate otsast Köntmanni Jürile kätte.Ta ei ole neid puid mitte enam wõtnud,waid tahtnud üles lautud 1/2 sülda saada,nagu temal olnud,sellepärast annud Kuuseniidi Joh.Inder oma õuest 1/2 sülda oma palga puid temale kätte ja leppinud ära.Kaa need teised puud said koormate otsas mõisa wiidud,nõnda et mõis weel 1/2 sülda sellega kasu sai.Need wiijad olnud ainult neli meest.Joh.Teisker,Mihkel Lämpmann ja Toomas Kehwa ei ole mitte nende seltsis olnud,ega sellest osa wõtnud.Nõndasamuti rääkisid kaa Kustas Inder,Joh.Paermann ja Jüri Wemberg,kes kaa üksikult ette kutsutud ja üle kuulatud saiwad.
Tunnistus mees Hans Saarfeldt,kes neid puid taga otsimas käinud,rääkis kaa:tema on näinud,et naad puud teiste koormate peale olla ladunud ja mõisa toonud.Naad pakkunud Köntmanni Jürile need puud kätte,ta ei ole wõtnud,
sellepärast annud Kuuseniidi Juhan poole sülda oma palga puid tale mõisa wiia.
Teine tunnistus mees Joa Kubjas Joh.Wälja,kes oli kuulnud,kuida Juhan Inder seda asja oli walitsejale rääkinud,  kutsuti ette.Ta rääkis kuda Johan Inder noore härra,Saarase Hansu ja Uustalu Kustase kuuldes oli rääkinud.Walitseja küsis,kuule Juhan,ütle mulle,kui palju Sa oled puid warastanud?Juhan kostis,kui palju ma neid warastanud olen!  Walitseja ütles:1/2 sülda oled sa mõisa toonud,1/2 sülda oled sa ära müünud ja 1/2 sülda Kase puid on sul weel kodu järel? Juhan kostis:kasepuud ma ostsin!mis Teie mind üksi nõnda palju waewate ja käia lasete,teised seisawad kodu rahul ja pole ühtigi tegemist!Walitseja kostis:ega pole teiste aga sinu kohus weel mõistetud!Mul on kül mõned teistest teada,aga ütle kes need teised nimepidi olid? Juhan luges:Sutesopi Mihkel,Sutesopi Jüri,Krõua Kustas,Niliski Johan,Mäidu Johan,Kaasiku Toomas ja ma ise.Muud ei ole tema kuulnud.
Kohtu mõistus:Et nemad öösel warguse wiisil pere õuest ilma peremehe teadmata poole sülda puid ära toonud,  maksawad need neli toojat Johan Inder,Kustas Inder,Johan Paermann ja Jüri Wemberg igaüks 1 rubla Joa walla laekasse trahwi.Teised kolm Mihkel Lämpmann,Johan Teisker ja Toomas Kehwa saab süüst lahti mõistetud.Sellega oli kohus lõpetatud.
Kohtuwanem:Hans Paermann XXX,kõrwamees:Karel Tamiesen XXX,kõrwamees:Ottu Iter XXX,kirjutaja H.Melles(allkiri)
Kohtu mõistus sai täidetud
